# Предисловие

Нам нужно собрать компьютер для стриминга, монтажа и игр в 4к. Эстетичный вид нам так же важен.

## Таблица комплектующих


Тип | Производитель | Описание | Цена
------------ | ------------- | ------------ | -------------
Процессор | AMD | Сердцем нашей сборки будет AMD Ryzen 9 3900 OEM ![ryzen3900](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/9c0aa18efc6bcac581665e627255a4b6/812242dfac190477df33657094082c156e9f765485413b6cdacbf8c841ecbcd3.jpg.webp) <br/> Модель без видеоядра, а зачем оно если мы собираем на rtx 2080Ti. 12 ядер, 24 потока для рендринга или 3D моделирования, то что нужно. Так же можно разогнать | 31 999Р
Материнская плата | ASUS | ASUS PRIME B450-PLUS ![motherboard](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/84a8ed688e8500e9b8050921cc338f4b/c6414af498a106391e931ece291b9418dae81fb3a4684cd6d812795ca9010e6c.jpg.webp) <br/> Лучшая материнская плата за свои деньги. Охлаждение на цепях питания, любит разгон и подходит под стиль корпуса. | 8 499Р
Корпус | Inwin 905 OLED | Inwin 905 OLED  ![case](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/402c35acef3e4ef1dda0539448bbf1e5/b8590aa2acdbd5d9707bc94175e1e3f3a08ba2758f2d3deca6ca8bb1f82cad90.jpg.webp) <br/> Престижный корпус из премиальных материалов в формате Mid-Tower с прекрасным охлаждением| 29 199Р
Видеокарта | ASUS |ASUS GeForce RTX 2080 Ti STRIX OC ![videocard](https://c.dns-shop.ru/thumb/st4/fit/60/60/7b9dbe3839d87ba7b57826678358e51f/0e4bbebc9743741d6434d94d974e49a92c6699e7a7384e1bebeefcabc3d47af3.jpg.webp) <br/> Самая производительная видеокарта на данный момент. Любые задачи ей под силу. Хотелось бы подождать выхода 3000 серии, но компьютер нам нужен именно сейчас. Так бы за эти деньги можно было получить видеокарту в 2 раза мощнее этой т.е. RTX 3080 | 106999Р
Охлаждение процессора| NZXT | NZXT Kraken X52 ![watercool](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/6b7044c83966ce3b3295bdd26cca9745/7fd84ec721049db8478b953e2ea927caf8bfa440fa868a817fbd07ba287737d7.jpg.webp) <br/> Жидкостная система охлаждения с тихими вертушками и красивой подстветкой. Наш процессор достаточно горячий, хоть производитель и пишет TDP 65ВТ, на самом деле в разгоне там бывает и 120ВТ | 12 499Р 
Оперативная память | Crucial | Crucial Ballistix RGB Black 2x32Gb ![dram](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/ca5a39eab780e808d6268d4920548bb5/bb79b9fd6d0f26c65562d8a42bd905b63c2ed7c8d943cf7a63760163f396a3b2.png.webp) <br/> 64 гига позволит нам забыть о том что оперативная память может кончится. Так же с радиаторами и подсветкой. | 28 499Р
Хранение данных | Western digital | 500 ГБ SSD M.2 накопитель WD Black SN750 ![ssd](https://c.dns-shop.ru/thumb/st4/fit/60/60/25e7d4f1ba09639bfecebd0c22bcfcc9/19138bdbe8b3ecb0e551f77306fb4ce99bd17d9c2ae2e563d3600b2e6231a730.jpg.webp) <br/> Небезызвестный бренд. Огромная скорость на чтение и запись 3470 Мбайт/сек и 2600 Мбайт/сек соответственно. Для системы и остальных программ | 7 950Р
Хранение данных | Western digital | 2 ТБ Жесткий диск WD Blue ![hdd](https://c.dns-shop.ru/thumb/st4/fit/60/60/b21e9dc116c61a1a4898a087bc174b97/3c995467f29eacafed73f4297fab6da8143b3962699361c299378a1d5b557363.jpg.webp) <br/> Тот же бренд. 2ТБ нам хватит на все остальные файлы и игры | 4 399Р
Блок питания| Thermaltake | Thermaltake Toughpower DPS G RGB 850W ![power supply](https://c.dns-shop.ru/thumb/st1/fit/60/60/debd9f1a86aedc7babd93ae4c3e539a6/927b961033820b6b1a16a0b9a39afd0e8ce1b1df91e0f83bc039c4721b2c8dc7.jpg.webp) <br/> Если у нас премиальный компьютер, то и бп должен быть соответствующий, который не похоронит всю систему за 200+ тысяч. Модульный, с подстветкой от известного бренда.| 24 299Р 

# Итог

Наша сборка обошлась нам в 246 392Р. Наши цели достигнуты. Тяжелый рендринг или игры в 4k + 60fps + Ray tracing. 

Он прослужит нам еще долго до того как его нужно будет апгредейдить.
